\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Teoria dos Números}$\quad$(113115)}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Indução Matemática e Princípio da Boa Ordenação.
 \\
Divisibilidade nos inteiros.
 \\
Equações Diofantinas.
 \\
Teorema Fundamental da Aritmética e aplicações.
 \\
Congruências. 
 \\
Tópicos adicionais.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Indução Matemática: Princípio da Boa Ordenação; Princípio da Indução Matemática (1a e 2a formas)
 \\
2. Divisibilidade nos inteiros, MDC e MMC: em Z: O conjunto dos números inteiros; Múltiplos e divisores; Algoritmo da divisão de Euclides; MDC e MMC; Método das divisões sucessivas; Números primos entre si; Equações diofantinas lineares;
 \\
3.Números Primos e Teorema Fundamental da Aritmética: Números primos e compostos; Teorema Fundamental da Aritmética e aplicações (Crivo de Eratóstenes; Cálculo do MDC e do MMC; Quantidade de divisores naturais); Estimativas sobre números primos (Infinitude; Teorema de Tchebyshev; "Deserto" de Primos; A função Pi(x)); Tópicos Opcionais (Conjectura de Goldbach e dos Primos Gêmeos; Polinômios e números primos; Números Notáveis: perfeitos, abundantes, deficientes, poligonais, de Fermat, de Mersenne, de Lucas, de Fibonacci, Triplos Pitagóricos; O anel Z\_n; Funções Aritméticas).
 \\
\textbf{X} \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
J. P. de O. Santos, Introdução à Teoria dos Números, IMPA
 \\
C. P. Milies \& S. P. Coelho, Números: Uma Introdução à Matemática, EdUSP
 \\
S. C. Coutinho, Números Inteiros e Criptografia RSA, IMPA
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
O. R. Gomes \& J. C. Silva, Estruturas Algébricas para Licenciatura: Introdução à Teoria dos Números
 \\
S. Shokranian, Uma Introdução à Teoria dos Números, Ciência Moderna
 \\
H. Godinho et al, Teoria dos Números, UnB
 \\
R. Maier, Teoria dos Números (notas de aula), 2005
 \\
O. Gomes, J.C. Silva, Estruturas Algébricas para Licenciatura: Introdução à Teoria dos Números, 2008
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisitos
 \\

 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

